%@Titre: \'Equations du 1\ier{} degré à 1 inconnue. Méthode et exercices.
%@Dif:3
\psshadowbox{\begin{minipage}{400pt}
\underline{\bf Méthode}
\par
$\Eqalign{
2x+1&=7x-8&\cr
&&\pnode{A}{}\cr
2x\,\rnode{AA}{\psframebox[linestyle=dashed]{-2x}}+1&=7x\,%
\rnode{BB}{\psframebox[linestyle=dashed]{-2x}}-8\cr
1&=5x-8&\rnode{B}{}\cr
&&\pnode{C}{}\cr
1\,\rnode{CC}{\psframebox[linestyle=dashed]{+\,8}}&=5x-8\,%
\rnode{DD}{\psframebox[linestyle=dashed]{+\,8}}\cr
9&=5x&\rnode{D}{}\cr
&&\pnode{E}{}\cr
\frac95&=\frac{5x}5\cr
\frac95&=x&\rnode{F}{}\cr
}$
\end{minipage}
}
\ncbar{-}{A}{B}
\naput{\begin{minipage}{200pt}
\small On regroupe les inconnues. (C'est à dire que l'on les met
toutes dans un même membre de l'équation.)
\end{minipage}
}
\ncbar{-}{C}{D}
\naput{\begin{minipage}{200pt}
\small On isole les inconnues. (C'est à dire qu'il faut qu'elles
soient seules dans un même membre de l'équation.)
\end{minipage}
}
\ncbar{-}{E}{F}
\naput{\begin{minipage}{200pt}
\small On calcule la valeur de l'inconnue.
\end{minipage}
}
\ncarc[arcangle=30]{<->}{AA}{BB}
\ncarc[arcangle=30]{<->}{CC}{DD}
\par
\begin{myenumerate}
\item Résous les équations suivantes :
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item $2x=4x-7$
\item $-3=8-2x$
\item $3x+2=5x+6$
\item $-2x+1=3x-8$
\item $4x-3=5x+9$
\item $3x-4=-7x+2$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\item Résous les équation suivantes ({\em la valeur entre parenthèses
 indique la solution à trouver}) :
\[\Eqalign{
\bullet&&2x+7&=3x\kern5mm&(x&=7)\kern2cm&\bullet&&4x-4&=8\kern5mm&(x&=3)\cr
\cr
\bullet&&10x&=8+6x&(x&=2)&\bullet&&10x&=12+6x&(x&=3)\cr
\cr
\bullet&&3x-7&=2x+15&(x&=22)&\bullet&&4x-19&=x-10&(x&=3)\cr
}\]
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice de remédiation ou de correction à un devoir. Permet d'avoir la méthode sous les yeux pour faire les différentes résolutions.